牛津醫科校花刀傷男友 法官指「有非凡能力」輕判緩刑 輿論質疑司法不公

24歲的Lavinia Woodward是牛津高材醫科生，被控去年用刀割傷男友。她被裁定罪名成立，但法官認為她極為聰明且「擁有非凡能力」，終判她緩刑而無需入獄。案件於英國當地引起極大爭議，輿論質疑司法制度是否偏幫了年輕、有前途、有家境的牛津學生。

Woodward是一位醫科生，志願是成為一位外科醫生。不過她因為之前一段不愉快的戀愛經歷而染上毒癮，亦有酗酒、飲食失調等問題。去年12月，她的男友試圖用Skype聯絡她的母親，以圖阻止她繼續飲酒。Woodward情緒失控，拿刀割傷男友腿部及手指。

牛津法庭周一（25日）就案件作判決，裁定她10個月的徒刑，但獲緩期一年半執行，意味她無需入獄。法官在庭上坦言，被告如此聰明「不該坐牢」，又大讚她是「擁有非凡能力的年輕女性」，擔心入獄會破壞她成為外科醫生的希望。

她又因為向受害人發短信而違返了保釋條件，但法官仍然認為她在事後已有悔意，「雖然這是違反保釋條件的，但是你聯繫了你的伴侶，充分地顯示你的內疚和對發生的事情的深切悲傷」。

判決在當地引起不少爭議，輿論質疑這是否涉及司法不公。有平權組織質疑，Woodward的階級背景，是令她獲輕判的原因。關注種族平等Kingston Race and Inequalities Council行政總裁John Azah稱：「如果她沒有受牛津教育，而是出身自貧困地區，我不認為她會有同樣的刑罰，能夠這樣自由地離開。」

英国慈善組織「人道精神」主席Mark Brooks亦有類似的看法，質疑如果犯人是男性，裁決或會大大不同：「如果案中的性別倒轉，我們會預望任何犯此犯罪行為的男人，都被關進入監獄中」。

其實班人係咪打簡體出稿

屌連祖國都係咁

法律面前 窮人/窮男 含撚

定律

睇相都知無罪啦，冇問題

快點刀傷我

又吸毒 又剩做醫生害死人

真靚女

病嬌

支那寫稿佬

女權入

我真係好想睇 如果有日有條正菜黎殺你全家 係咪真係無問題

割傷姐
而且係用家底同背景求情求到唔使坐
只能話家底太強
佢割得唔夠犀利

之前已經有人開過post

男人老狗比人幾下就報驚
正垃圾

我認同

幫法官含過撚？

唔知做唔做割包皮

快點...

窮人楊怡